{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"31","quiz":[{"id":310,"question":"ماذا يمكن أن يحدث نتيجة لسخونة الفرامل؟","a":"يسخن المحرك أكثر من اللازم.","b":"تسخن الإطارات وتهترئ بشكلٍ أسرع.","c":"تقل نجاعة الفرامل بصورةٍ ملحوظة.","d":"تفقد المركبة سمات التوجيه فيها.","answer":"3"},{"id":308,"question":"هل تؤثر المحافظة على مسافة من المركبة التي أمامك أثناء السياقة، على استهلاك الوقود واستهلاك الدراجة النارية؟","a":"استعمال الفرامل ودعسة الوقود ضروريان لزيادة اليقظة عند السائق فقط.","b":"لا تؤثر على استهلاك المركبة أو على استهلاك الوقود.","c":"تؤدي المحافظة على مسافة من المركبة التي أمامك إلى اهتراء الفرامل.","d":"المحافظة على مسافة تمنع اهتراء الفرامل والاستهلاك الزائد للوقود.","answer":"4"},{"id":312,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استعمل بشكلٍ مؤقت فرامل الوقوف (الهاندبريك).","b":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","c":"استمر بالسير بسرعة لكي تُبرد الفرامل.","d":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","answer":"4"},{"id":303,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في الدراجة النارية نستعمل :","a":"جهاز الغيارات .","b":"دعسة الكلاتش .","c":"الموزع الكهربائي .","d":"دواسة الوقود .","answer":"1"},{"id":306,"question":"كيف تعرف أن زيت المحرك يتسرب إلى غرف احتراق المحرك؟","a":"إذا كان لون الغازات العادمة أبيض.","b":"إذا كانت الغازات العادمة بلا لون.","c":"إذا كان لون الغازات العادمة أسود.","d":"إذا كان لون الغازات العادمة أزرق.","answer":"4"},{"id":326,"question":"كيف نعرف بأن بطانة الفرامل متآكلة ويجب تغييرها:","a":"حسب سرعة برودة الفرامل عند الفرملة القوية.","b":"لا يمكن أن نعرف لغاية اختفاء البطانة كلياً.","c":"هناك علامة على بطانة الفرامل عند تآكلها.","d":"فقط بعد الفحص في مؤسسة ترخيص يمكن معرفة قياس تآكل البطانة.","answer":"3"},{"id":315,"question":"ماذا يتسبب عن السياقة مع زجاجة الضوء الامامي مكسورة؟","a":"بهر نظر سائق المركبة نفسه.","b":"تفريغ سريع للبطارية.","c":"عدم تركيز نور الضوء وبهر نظر السائقين الآخرين.","d":"تبريد زائد للامبة المصباح.","answer":"3"},{"id":305,"question":"من وظائف مجموعة التبريد في المحرك :-","a":"المحافظة على درجة حرارة عمل المحرك المثالية.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"تقليل درجة الحرارة التي تنتج أثناء الاشتعال.","d":"منع تآكل سريع للأجزاء التي تتمدد من الحرارة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هو الشيء الخاص في فرامل الدراجة النارية؟","a":"تشغيل الفرامل في الدراجة النارية أكثر أماناً لأنها تتم فقط بواسطة اليدين.","b":"تُمكن من تشغيل الفرملة الخلفية أو الأمامية على انفراد.","c":"تُمكن من فرملة الدراجة النارية فوراً في أية سرعة كانت.","d":"لا يمكن فرملة كل عجلة في الدراجة النارية على انفراد.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تُنفذ الفرملة الصحيحة أثناء سياقة الدراجة النارية؟","a":"تشغيل الفرملة الأمامية والفرملة الخلفية عند القيام بالتمهل أو الفرملة.","b":"تشغيل الفرملة الأمامية والفرملة الخلفية بالتناوب.","c":"تشغيل الفرملة الخلفية فقط وبالتناوب.","d":"تشغيل الفرملة الخلفية والتمهل بمساعدة المحرك.","answer":"1"},{"id":324,"question":"إذا شعر السائق بأن الفرملة الخلفية لا تفرمل الدراجة النارية أثناء السير فعليه:","a":"تغيير العجلة الخلفية.","b":"إخراج قليلاً من الهواء من العجلة الخلفية لإصلاح الخلل.","c":"التوجه إلى محطة الوقود القريبة وإضافة هواء في العجلة الخلفية.","d":"التوقف عن السير في الدراجة النارية.","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤها في سلسلة (جنزير) تسيير الدراجة النارية؟","a":"الفك والمعايرة والتركيب.","b":"التزييت والتنظيف وفحص قوة الشد.","c":"التزييت والإرخاء.","d":"التزييت والتبريد.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما هي عمليات الصيانة والفحص التي يجب إجراؤها للكوابل المختلفة في الدراجة النارية؟","a":"التزييت وتعيير وفحص الحركة الحرة (الفضاوة).","b":"لا تستوجب الكوابل في الدراجة النارية أية عمليات صيانة أو فحص.","c":"معايرة سرعة عودة الكوابل لوضعها الأصلي فقط.","d":"فحص سماكة الكوابل وتغيير الكوابل الرقيقة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"كمية حرارة المحرك .","b":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","c":"مقدار الضغط في المحرك .","d":"كمية الكهرباء الموجودة  في البطارية .","answer":"2"},{"id":317,"question":"قياس الإطار المسموح بتركيبه في الدراجة النارية هو:","a":"القياس الذي سمح به كراج معتمد لتصليح المركبات.","b":"القياس الذي حدده منتج الدراجة النارية وسُجل في رخصة المركبة.","c":"القياس الذي حدده منتج الإطارات.","d":"أي قياس نريده شريطة أن تكون جميع الإطارات في الدراجة النارية ذات قياس واحد.","answer":"2"},{"id":304,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"كسر في صمام المحرك .","b":"خلل في مضخة الزيت .","c":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","d":"خلل في مولد الكهرباء .","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال فرملة المحرك فقط.","b":"لا يوصى بالسياقة المتواصلة في المنحدرات الحادة.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل بقوة وبشكلٍ متواصل للمحافظة على السرعة المرجوة.","d":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","answer":"4"},{"id":301,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","b":"جهاز قيادة سهل جدا .","c":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","d":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"4"},{"id":318,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من الدراجة النارية؟","a":"لا توجد علاقة بين صيانة المركبة ومدى تلوث الهواء.","b":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","c":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وما حوله.","d":"بواسطة الصيانة المستمرة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ماذا يتوجب عليك فحصه عندما لا تضيء لامبة في مصابيح الدراجة النارية؟","a":"سلامة عدسة المصباح.","b":"صلاحية يد تشغيل الأضواء.","c":"الجهد الكهربائي للبطارية.","d":"صلاحية اللامبه او الفيوز الموصل لها.","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هي الصيانة الوقائية للدراجة النارية؟","a":"الصيانة غير المستمرة وغير المخطط لها حسب تقدير السائق.","b":"الصيانة التي تمنع المركبة من السير بصورة سليمة.","c":"الصيانة المستمرة والمخطط لها والتي تحافظ على سلامة الدراجة النارية وأجهزتها.","d":"صيانة الأعطال غير المتوقعة التي تظهر في المركبة.","answer":"3"},{"id":316,"question":"ما هو قياس ضغط الهواء لنفخ عجلات الدراجة النارية؟","a":"القياس الذي يُمكن من السفر بأعلى درجة من الراحة.","b":"لا توجد أهمية كبيرة لقياس ضغط الهواء في الإطارات.","c":"حسب تعليمات الكراج أو مؤسسة الترخيص.","d":"حسب تعليمات المنتج.","answer":"4"},{"id":320,"question":"أجهزة السيطرة على الدراجة النارية هي:","a":"الفرامل والمقود وأجهزة التسارع.","b":"الفرامل والمقود وأجهزة الصوت.","c":"المقود والتسارع وتكييف الهواء.","d":"الفرامل والمقود وتكييف الهواء.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي أهمية فحص الزيت في الدراجة النارية؟","a":"لأن هناك تسريبات زيت كثيرة في الدراجات النارية.","b":"بما أن كمية الزيت في المحرك قليلة نسبياً، لذلك من شأن النقص في الزيت التسبب في ضرر للمحرك.","c":"لأن الدراجات النارية تستهلك زيت أكثر بكثير من باقي المركبات.","d":"لأن في الدراجات النارية، نقوم بتمييل الدراجة النارية في المنعطف.","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"من الاهتزازات غير الطبيعية للمركبة.","b":"يفقد المحرك قدرته على السحب.","c":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","d":"تضيء لامبة ضغط زيت المحرك.","answer":"3"},{"id":313,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","c":"لا توجد أهمية لكيفية فحص ضغط الهواء.","d":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"مرة كل أسبوع .","b":"كل شهر.","c":"قبل كل سفرة طويلة .","d":"كل يوم .","answer":"4"},{"id":328,"question":"ما هي خطورة عدم العناية بسلسلة (جنزير) الدراجة النارية؟","a":"اهتراء بطيء للمسننات.","b":"إخراج العجلة الخلفية من التوازن.","c":"انقطاع السلسلة وإقفال العجل المحرك من جراء ذلك.","d":"سخونة الإطار المسيِر زيادة عن المطلوب.","answer":"3"},{"id":323,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤها للدراجة النارية؟","a":"يجب إجراء الصيانة الدورية للدراجة النارية قبل فحص الترخيص السنوي (التست) فقط.","b":"لا توجد ضرورة بإجراء الصيانة للدراجة النارية.","c":"الصيانة الدورية حسب تعليمات الكراج فقط.","d":"الصيانة الدورية حسب تعليمات منتج الدراجة النارية.","answer":"4"},{"id":307,"question":"عندما ينخفض مستوى المحلول في البطارية عن الحد اللازم فإننا نقوم بإضافة؟","a":"محلول حامض النيتريك(HNO3) والماء المقطر.","b":"حامض الكبريتيك (H2SO4) المركز فقط.","c":"محلول حامض الكبريتيك (H2SO4) والماء المقطر.","d":"ماء مقطر فقط.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}